
                 3、
                  浏览Web网页服务默认的端口号是( ) 




                  A、80 
                  B、8181 
                  C、25 
                  D、1433
                  参考答案: A





                  4、
                  假设在helloapp应用中有一个hello.jsp，文件路径为C:／Tomcat／webapps／helloapp／hello／hello.jsp那么在浏览器端访问hello.jsp的URL是( 
                  ) 




                  A、http:／／localhost:8080／hello.jsp 
                  B、http:／／localhost:8080／helloapp／hello.jsp 
                  C、http:／／localhost:8080／helloapp／hello／hello.jsp 
                  D、http:／／localhost:8080／helloapp／hello
                  参考答案: C





                  5、
                  下面不属于Servlet生命周期阶段的是( ) 




                  A、加载 
                  B、实例化 
                  C、初始化 
                  D、请求资源
                  参考答案: D





                  6、
                  在J2EE中，给定某Servlet的代码如下，编译运行该文件，以下陈述正确的是( ) 
                  public class Servletl extends HttpServlet{ 
                  public void init() throws ServletException{ 
                  } 
                  public void service(HttpServletRequest 
                  request,HttpServletResponse response)throws 
                  ServletException,IOException{ 
                  PrintWriter out=response.getWriter(); 
                  out.println(“hello!”); 
                  } 
                  } 




                  A、编译该文件时会提示缺少doGet()或者doPost()方法，编译不能够成功通过 
                  B、编译后，把Servletl.class放在正确位置，运行该Servlet，在浏览器中会看到输出文字：hello! 
                  C、编译后，把Servletl.class放在正确位置，运行该Servlet，在浏览器中会看不到任何输出的文字 
                  D、编译后, 把Servletl.class放在正确位置，运行该Servlet，在浏览器中会看到运行期错误信息 
                  参考答案: B





                  7、
                  ServletContext对象的作用是( ) 




                  A、获取请求属性值 
                  B、读取请求参数值 
                  C、读取Web应用程序上下文参数 
                  D、读取Servlet配置参数
                  参考答案: C





                  8、
                  给定如下Servlet代码，假定在浏览器中输入URL：http:／／localhost:8080／servlet／HelloServlet，可以调用该servlet，那么该Servlet的输出是( 
                  ) 
                  import java.io.*; 
                  import javax.servlet.*; 
                  import javax.servlet.http.*; 
                  public class HelloServlet extends HttpServlet{ 
                  public void service(HttpServletRequest req,HttpServletResponse 
                  res) 
                  throws ServletException,IOException{ 
                  } 
                  Public void doGet(HttpServletRequest req,HttpServletResponse 
                  res) 
                  Throws ServletException,IOException{ 
                  Res.setContentType(“text／html”); 
                  PrintWriter out=res.getWriter(); 
                  Out.println(“＜html＞”); 
                  Out.println(“＜body＞”); 
                  Out.println(“doGet Hello World”); 
                  Out.println(“＜／body＞”); 
                  Out.println(＜／html＞); 
                  Out.close(); 
                  } 
                  Public void doPost(HttpServletRequest req,HttpServletResponse 
                  res) 
                  Throws ServletException,IOException{ 
                  Res.setContentType(“text／html”); 
                  PrintWriter out=res.getWriter(); 
                  Out.println(“＜html＞”); 
                  Out.println(“＜body＞”); 
                  Out.println(“doPost Hello World”); 
                  Out.println(“＜／body＞”); 
                  } 
                  } 




                  A、一个HTML页面，页面上显示doGet Hello World! 
                  B、一个HTML页面，页面上显示 doPost Hello World! 
                  C、一个空白的HTML页面 
                  D、错误信息
                  参考答案: C





                  9、
                  HttpServletRequest接口的( )方法用于创建会话 




                  A、getSession() 
                  B、getServletContext() 
                  C、setSession(); 
                  D、putSession();
                  参考答案: A





                  10、
                  给定某servlet 程序的片段，如下： 
                  Public void doGet(HttpServletRequest 
                  request,Httpservletresponse response) 
                  { 
                  _________ 
                  } 
                  要把session的失效时间设为30分钟，应该在下划线处插入( ) 




                  A、request.getSession().setTimeout(1800); 
                  B、request.getSession().setTimeout(30) 
                  C、request.getSession().setMaxInactiveInterval(1800); 
                  D、request.getSession().setMaxInactiveInterval(30);
                  参考答案: C





                  11、
                  Cookie默认保存在( )目录下 




                  A、Tomcat／Webapps／Cookies 
                  B、系统目录／program files／Cookies 
                  C、系统目录／documents and settings／Cookies 
                  D、由写Cookie的程序决定
                  参考答案: C





                  12、
                  在J2EE中，以下关于HttpServlet说法错误的是( ) 




                  A、HttpServlet是一个抽象类 
                  B、HttpServlet扩展了GenericServlet类 
                  C、HttpServlet类的子类必须至少重写service方法 
                  D、HttpServlet位于javax.servlet.http包中
                  参考答案: C





                  13、
                  servlet 生命周期由一系列事件组成，把这些事件按照先后顺序排列，以下正确的是( ) 




                  A、加载类、实例化、请求处理、初始化、销毁 
                  B、加载类、实例化、初始化、请求处理、销毁 
                  C、实例化、加载类、初始化、请求处理、销毁 
                  D、加载类、初始化、实例化、请求处理、销毁
                  参考答案: B





                  14、
                  在J2EE中，当用户在浏览器中输入http:／／localhost:8080／myWebApp／start／，就会调用pk包中名为student的servlet，在Web.xml中配置正确的是( 
                  ) 




                  A、＜servlet＞ ＜servlet-name＞／start／*＜／servlet-name＞ 
                  ＜servlet-class＞pk.student＜／servlet-class＞ ＜／servlet＞ 
                  B、＜servlet＞ ＜servlet-name＞pk.student＜／servlet-name＞ 
                  ＜url-pattern＞／start／*＜／url-pattern＞ ＜／servlet＞ 
                  C、＜servlet＞ ＜servlet-name＞student＜／servlet-name＞ 
                  ＜servlet-class＞pk.student＜／servlet-class＞ ＜／servlet＞ 
                  ＜servlet-mapping＞ ＜servlet-name＞student＜／servlet-name＞ 
                  ＜url-pattern＞／start／*＜／url-pattern＞ ＜／servlet-mapping＞ 
                  D、＜servlet＞ ＜servlet-name＞pk.student＜／servlet-name＞ 
                  ＜servlet-class＞student＜／servlet-class＞ ＜／servlet＞ 
                  ＜servlet-mapping＞ ＜servlet-name＞pk.student＜／servlet-name＞ 
                  ＜url-pattern＞／start／*＜／url-pattern＞ ＜／servlet-mapping＞ 
                  参考答案: C





                  15、
                  给定JSP程序源码如下，该JSP运行后输出的结果是( ) 
                  ＜html＞ 
                  ＜% int Count=1;%＞ 
                  Count:＜%=++Count %＞ 
                  ＜／html＞ 




                  A、Count:1 
                  B、Count:2 
                  C、1:2 
                  D、Count:
                  参考答案: B





                  16、
                  在JSP中，page指令的( )属性来引入需要的包或类 




                  A、extends 
                  B、import 
                  C、language 
                  D、contentType
                  参考答案: B





                  17、
                  在J2EE中，＜%=”2”+4 %＞将输出( ) 




                  A、2+4 
                  B、6 
                  C、24 
                  D、不会输出，因为表达式是错误的
                  参考答案: B





                  18、
                  JSP是一种Java服务器端技术，其实质是一个Servlet。与Servlet的生命周期相同，JSP也有生命周期。在JSP的生命周期中，JSP引擎调用一系列的方法执行JSP，其中不包括( 
                  ) 




                  A、jspInit 
                  B、jspActivate 
                  C、jspService 
                  D、jspDestroy
                  参考答案: B





                  19、
                  下面这一段JSP代码片断的输出结果是( ) 
                  ＜%! int i=1;%＞ 
                  ＜%!int getNumber(){ 
                  return i; 
                  } 
                  %＞ 
                  ＜% int i=10; 
                  out.println(“first i=”+i); 
                  %＞ 
                  ＜% out.println(“second i=”+i); %＞ 
                  ＜% out.println(“third i=”+getNumber()) ; %＞ 




                  A、first 1=10 second i=1 third i=1 
                  B、first i=10 second i=10 third i=1 
                  C、first 1=10 second i=1 third i=10 
                  D、first 1=1 second i=1 third i=1
                  参考答案: B





                  20、
                  在J2EE中，test.jsp文件如下。试图运行时，将发生( ) 
                  ＜html＞ 
                  ＜% String str=null ;%＞ 
                  str is ＜% =”str”%＞ 
                  ＜／html＞ 




                  A、转译期错误 
                  B、编译期错误 
                  C、运行后，浏览器上显示：str is null 
                  D、运行后，浏览器上显示：str is str
                  参考答案: B





                  21、
                  在J2EE中，以下不是JSP隐式对象的是( ) 




                  A、pageContect 
                  B、context 
                  C、application 
                  D、out
                  参考答案: B





                  22、
                  如果不希望JSP网页支持Session，应该( ) 




                  A、调用HttpSession的invalidate()方法 
                  B、＜%@ page session= "false"＞ 
                  C、在jsp页面中写入如下代码HttpSession session=request.getSession(false); 
                  D、调用HttpSession的setMaxInactiveInterval()，将时间设置为0
                  参考答案: B





                  23、
                  在JSP中，( )动作用于将请求转发给其它JSP页面 




                  A、forward 
                  B、include 
                  C、useBean 
                  D、setProperty
                  参考答案: A





                  24、
                  在J2EE中，test.jsp文件中有如下一行代码： 
                  ＜jsp:useBean id=”user” scope=”_” type=”com.UserBean” ／＞ 
                  要使user对象一直存在于会话中，直至其终止或被删除为止，下划线中应填入( ) 




                  A、page 
                  B、request 
                  C、session 
                  D、application
                  参考答案: C





                  25、
                  在JSP中，使用＜jsp:useBean＞动作可以将javaBean嵌入JSP页面，对JavaBean的访问范围不能是( ) 





                  A、page 
                  B、request 
                  C、response 
                  D、application
                  参考答案: C





                  26、
                  给定一个JSP程序源代码，如下： 
                  ＜jsp:include page=“two.jsp” flush=“true”＞ 
                  ＜jsp:param name=“location” value=“beijing” ／＞ 
                  ＜／jsp:include＞ 
                  在two.jsp中加入( )代码片段可以输出参数location的值 




                  A、＜jsp:getParam name=“location”＞ 
                  B、＜jsp:getParameter name=“location”＞ 
                  C、＜%=request.getAttribute(“location”) %＞ 
                  D、＜%=request.getParameter(“location”) %＞
                  参考答案: D





                  27、
                  在J2EE中，在JSP中想要使用user包中的User类，并存于page范围内，则以下写法正确的是( ) 




                  A、＜jsp:useBean id=“user” class=”user.User” ＞ 
                  B、＜jsp:usreBean class=“user.User.class”＞ 
                  C、＜jsp:useBean name=“user” class=“user.User”＞ 
                  D、＜jsp:us eBean id=“user” class=“user.User” 
                  scope=“pageContext” ＞
                  参考答案: A





                  28、
                  ( )对象可以处理JSP页面中运行的错误或异常 




                  A、pageContext 
                  B、page 
                  C、session 
                  D、exception
                  参考答案: D





                  29、
                  下面的哪个动作用于实现请求转发( ) 




                  A、setProperty 
                  B、include 
                  C、forward 
                  D、useBean
                  参考答案: C





                  30、
                  下面对于include动作说法正确的是( ) 




                  A、include动作是静态包含 
                  B、include动作是动态包含 
                  C、用于加入头文件 
                  D、以上说法都不正确
                  参考答案: B





                  31、
                  在Model1体系结构中负责处理请求的组件是( ) 




                  A、XML 
                  B、HTML 
                  C、JSP 
                  D、DHTML
                  参考答案: C





                  32、
                  J2EE中，JSP EL表达式：${(10*10) ne 100}的值是（ ） 




                  A、0 
                  B、True 
                  C、False 
                  D、1
                  参考答案: C





                  33、
                  在J2EE实现企业级应用开发中，（ ）是描述标签库的XML文档 




                  A、TLD文件 
                  B、DTD文件 
                  C、WAR文件 
                  D、EAR文件
                  参考答案: A





                  34、
                  在JSTL的迭代标签＜forEach＞的属性中，用于指定要遍历的对象集合的是（ ） 




                  A、var 
                  B、items 
                  C、value 
                  D、varStatus
                  参考答案: B





                  35、
                  JSP 
                  标准标签库（JSTL）包含用于编写和开发JSP页面的一组标准标签，按照标签的功能不同，将标签划分为_____和_____两 
                  个标签库（ ） 
                  a.通用标签库 b. 条件标签库 c. 核心标签库 d. SQL标签库 




                  A、ad 
                  B、bc 
                  C、ac 
                  D、bd
                  参考答案: A





                  36、
                  在J2EE中，若要在JSP正确使用标签：＜x:getKing／＞，在jsp中声明的taglib指令为：＜%@ taglib 
                  uri=”／WEB-INF／myTags.tld” prefix=”_____”%＞，下划线处应该是（ ） 




                  A、x 
                  B、getKing 
                  C、myTags 
                  D、king
                  参考答案: A





                  37、
                  给定一个自定义标签程序的代码片断如下： 
                  public int doStartTage() throws JspTagException{ 
                  pageContext.getAttribute(“A”); ／／第二行 
                  return EVAL_BODY_INCLUDE; 
                  } 
                  假定第二行返回的对象引用不是null，那么这个对象存储在（ ）范围中 




                  A、page 
                  B、session 
                  C、request 
                  D、application
                  参考答案: A





                  38、
                  下列选项中( )可以准确的获取请求页面上文本框的输入值 




                  A、request.getParameter(name) 
                  B、request.getParameter(“name”) 
                  C、request.getParameterValues(name) 
                  D、request.getParameterValues(“name”)
                  参考答案: B





                  39、
                  （ ）对象可以处理JSP页面中运行的错误和异常 




                  A、pageContent 
                  B、Page 
                  C、Session 
                  D、exception
                  参考答案: D





                  40、
                  （ ）是一种可以在一个或者多个应用程序中重复使用的组件 




                  A、JSP页面 
                  B、Servlet 
                  C、JavaBean 
                  D、JSP标准动作
                  参考答案: C





                  41、
                  useBean标准动作在创建Bean时默认的范围是（ ） 




                  A、session 
                  B、page 
                  C、application 
                  D、request
                  参考答案: B





                  42、
                  Model1实现MVC设计模式，其中的模型由（ ）来充当 




                  A、JSP 
                  B、JavaBean 
                  C、Servlet 
                  D、HTML
                  参考答案: B





                  43、
                  在Model1体系结构中负责处理请求的组件是（ ） 




                  A、XML 
                  B、HTML 
                  C、JSP 
                  D、DHTML
                  参考答案: C





                  44、
                  JSP EL表达式的语法为（ ） 




                  A、!JSP expression 
                  B、@{JSP expression} 
                  C、${JSP expression} 
                  D、＃{JSP expression}
                  参考答案: C





                  45、
                  （ ）多次计算它的标签体 




                  A、迭代标签 
                  B、通用标签 
                  C、自定义标签 
                  D、条件标签
                  参考答案: A






          二、多选题    (共5题,每题2分),说明:选择多项正确的答案)

                  1、
                  开发Java 
                  Web应用程序时，创建一个Servlet，该Servlet重写了其父类的doGet()和doPost()方法，那么其父类可能有( 
                  )[选两项] 




                  A、GenericServlet 
                  B、ServletResponse 
                  C、ServletRequest 
                  D、HttpServlet
                  参考答案: AD





                  2、
                  在jsp页面声明中定义了一个方法，下列( )代码不能放入该方法中[选两项] 
                  public void test(HttpServletReqeust request) 
                  { 
                  } 




                  A、HttpSession session =request.getSession(); 
                  B、String name=(String)request.getAttribute("name"); 
                  C、String name=(String)session.getAttibute("name"); 
                  D、request.sendRedirect(“index.jsp”);
                  参考答案: CD





                  3、
                  在Java Web应用程序中，给定jsp2.jsp文件代码片断，如下： 
                  ＜% 
                  string username=request.getParameter(“Uer”); 
                  out.println(“Username is ”+username+”＜br＞”); 
                  %＞ 
                  另外要编写jsp1.jsp，在其中嵌入jsp2.jsp中内容，并且要求运行jsp1.jsp时，浏览器页面上输出： 
                  Username is King 
                  要满足以下条件，以下( )语句适合用于jsp1.jsp中[选两项] 




                  A、＜jsp:include page=“jsp2.jsp” flush=“true”＞ ＜jsp:param 
                  name=“User” value=“King” ／＞ ＜／jsp:include＞ 
                  B、＜%@ include file=“jsp2.jsp?User=King” %＞ 
                  C、＜% pageContext.setAttribute(“User”, “King”);%＞ ＜jsp:include 
                  page=“jsp2.jsp” flush=“true” ／＞ 
                  D、＜% pageContext.setAttribute(“User”, “King”);%＞ ＜%@ include 
                  file=“jsp2.jsp ”%＞
                  参考答案: AB





                  4、
                  在J2EE中，在a.jsp中有代码片断如下： 
                  ＜% 
                  request.setAttribute(“loginName”,”JACK”); 
                  %＞ 
                  在b.jsp中有代码片断如下： 
                  ＜% 
                  String loginName=(String)request.getAttribute(“loginName”); 
                  out.println(loginName); 
                  %＞ 
                  运行a.jsp时，要在浏览器上输出JACK，可以使用以下( )方法[选两项] 




                  A、在a.jsp中使用＜form method=“post” action=“b.jsp”＞，把请求提交到b. 在jsp 
                  B、在a.jsp中使用＜jsp:forward page=“b.jsp”／＞，把页面跳转到b.jsp 
                  C、在a.jsp中使用＜% response.sendRedirect(“b.jsp”)%＞，把页面重新定向到b.jsp 
                  D、在a.jsp中使用＜%@include file=“b.jsp”%＞，包含页面b.jsp
                  参考答案: BD





                  5、
                  下列说法中正确的是( )[选三项] 




                  A、include指令通知容器将当前的JSP页面中内嵌的、在指定位置上的资源内容包含 
                  B、include指令中file属性指定要包含的文件名 
                  C、include指令只允许你包含动态页面 
                  D、Taglib指令允许页面使用者自定义标签
                  参考答案: ABD






